條team分裂,可以點做?

小Pusheen本身係一個team leader,而手下全部都係fresh graduate,人工大概一萬六千以上,由於大家背景和年紀接近,所以相處得好融洽,全team人都非常團結.不過其中一個位流動性好大,半年之間轉左五六個人,麻煩的地方係:轉得太多人好多野變得唔清楚+涉及好多內地業務+幾多呆壞帳要處理.

於是我上司改變請人的方針,用一萬元請左一個F5畢業半百的中年"老實人",暫叫B君,佢剛剛被舊公司裁走,但佢有好豐富China trade的經驗,結果頭三個月,B君朝八晚十,處理好晒積壓的工作和解決左三分一的呆壞帳,連大老板都讚賞,結果係試用期後由一萬加到一萬二千.後來佢愈做愈好,由於佢肯付出(朝九晚八)加上過往的經驗,佢很快成為全team最突出的一員,由於佢個人很有誠信,去到一地步內地的agents亦只肯同佢接洽和叫得到上面的人做野.

問題來了,係年頭公司加薪的過程中,佢提出要與team其他的同事"同工同酬"(即係由一萬二加到一萬六),個人覺得如果其他同事值萬六,佢應該值二萬以上.但最後由於學歷問題(F5)被人事部駁回,當然我同佢心裏亦明白佢升職的機會亦好渺茫.

自此之後,佢有好明顯的改變,由以前樂於幫助和指點年輕同事,變為好離群,有好多野都唔出聲,識的都收收埋埋,有好多的意見都係以自己利益行先,不過到底佢表現仍然係好好.

至於其他team的同事 (個隻90後 ) ,由於經驗唔夠佢好+付出唔夠佢多+多少心態問題,怨B君令佢地"出唔到位",又話佢做壞規矩(B君準時返朝九但晚八只有早永冇遲到,其他人返九點半準時放六點).到宜家基本上係變左全team人(除我)一齊排擠佢,B君又因人工問題好仇視班隊友.有時雙方去到互吵的地步.

以前團結的景象不再,可以點?

你地都幾仆街
fg仲值錢過中年實幹員工??

大陸業務靠晒佢 連4千都唔想加？

同你老細搵大佬同hr啲臭雞傾傾啦

好老實，而家香港真係睇學歷做人
唔識咩叫唯才是用

同埋有乜可能比佢知其他同事人工

執柒左佢啦, 你間公司

on9管理層

leader月入萬4
fg萬6

老細唔識做啦 咁搏又做得都唔加
本身又唔係高人工

經驗其實比學歷重要.
照樓主所描述，該位同事其實值二萬人工

能夠解決公司的需求係最重要

你可能浪費左佢了

咁抵你死啦
你做leader嘅 見一個做到野又有心嘅員工都唔幫佢fight下
反而班19 fg你話都唔話下
我係你就辭職喇 你根本就唔稱職

但係人地有咁多年經驗又做到嘢 嗌16000都唔過份

有多年經驗仲有乜理由
人工少過fresh grad

咁多人覺得B君有問題
咁肯定B君錯啦
炒咗B君佢啦

你地咪一人減500加比佢

B君咁做得野，你加佢都遲早走人
不如tum佢傳授左d經驗比班細既就炒9左佢啦
死老野仲做得幾多年

你識春做leader咩

可能d hr有規矩
咩學歷，人工就去到咩上限
話之你叻到曉飛

炒晒班 fg 就解決啦

樓主呢啲廢物都做到leader
你間公司都好快執
準備去第二間公司搵10k啦

管都唔識管
又唔幫下屬揮
年年講fg
洗咩請其他人
都係個句
成間公司既管理都on99

hr=癌細胞

你做得LEADER就同HR fight 啦
而家你幫公司搵錢定hr 幫公司搵錢
到時佢走左無左個人做野邊個揹
你咪撚野都驚就縮番入去做teammate 算鳩數啦

你同HR傾，唔好一步加到16k
分幾次加，又加返少少俾班fg
等班fg唔會冇得加又嘈，慢慢拉近差距
不過如果班fg同呀叔已經係仇人咁冇彎轉就一係炒呀叔一係炒fg一係自炒算

你如果加佢人工就同佢講唔好成日都朝9晚10或者朝9晚8先收工 日日咁夜收其他準時收既同事會點諗？佢升左職又多兩三個唔介意OT既人成間公司就會變成有OT文化

又回帶？

管理層邊有可能咁on9

正常嫁，個f5 做咁多野但低人工過其他人，正常都會唔同你咁博啦。

利申：試過，最後條team冇左一半。
你自己諗，你最好拿拿聲加返佢人工，唔係好大獲

$10000請個有exp嘅人？作都作好啲。

$10,000
OT朝8晚10
仲低人工過看更

on9, 直接搵老細傾啦, 關HR咩事

下次標點可唔可以打好D

一萬蚊都朝八晚十

見到呢啲hr就火撚滾
到底有冇分析能力
個學位買返黎？
定係你間公司請左個弱智仔黎做hr

經驗唔睇
工作能力唔睇
對自己公司業務個影響性唔睇
淨係識對住個閪表睇學歷幾多就俾幾錢
屌你老母咁請個it狗返黎整個programme搞掂仲好啦

拿拿林俾個post你老細睇
一係摺左個hr一係摺埋間公司

睇下你老駛點對大陸盤生意啦 試過有個同事走,公司大約一半嘅大陸客無左

老實講 你地浪費左個人才
即使加人工比佢
咦家已經無彎轉
關係已經破壞左

做呀頭都解決唔到

係你問題 你唔做la

不如樓豬請我啦

我17fg, 乜7都唔識，輕鬆搵萬6，fatfat

身為team leader仲on99上嚟問
我覺得同事之間關係有裂痕就修補唔到
繼續請人啦你

上司有心既點都爭取到

4個options
1.炒左個老野
2.炒哂班fg
3.炒左個hr
4.炒撚左你,咁廢做乜leader

放過人啦
垃圾
做到野就加人工
就係咁
仲要問

炒一個FG殺雞儆猴，慳左嘅加人工俾B君，搞掂

仲請唔請人

做唔到野睇學歷都叫正常 而家擺到明勁過班fg啦 加人工好正常 班fg憑咩拎16k呀

垃圾人事部 垃圾老細 垃圾team leader

Hr仆街死啦

炒左佢 我都有多年經驗 8000就得

我搵20k 一個月都唔ot la
16k 依家黎講都算低 咁都fight唔到
佢可能已經搵梗工走人

我好明個阿叔諗乜
話說我係公司都係做到嘔個種
但人工同個弱智既(做乜都錯，全公司都屌9過佢)差唔多
有個係公司早我入黎一兩年，做開part time既最近轉做full time既，人工又高我一兩千
連個乜都唔識既阿嬸，同leader扭過計加左人工，但好多時都要幫返佢轉頭既，人工都高我成四千蚊
我同個leader反映過要調整人工佢又係係度耍9我話同佢hr 呀 上面大粒 個d講架啦 佢地無聲氣我都唔想架 blablabla....

宜家我嬲嬲地自私d做對自己好利益既野就算，儲夠料就過塘，等佢黎對嘥9氣

呀leader你自己諗下你個阿叔會點諗啦

炒鳩d fg 啦

咁做得野，因為學歷得萬6都少啦
你係阿頭無幫佢fight，只顧個team會散，上面責怪落黎，你都無做好過自己個位，仲問點做

屌！講到B幾重要，幾千蚊都唔肯加，咁明趕人走

炒晒d fg
完

笑左
以為獅子開大口加1,2萬
點知原來係要求同其他同事同酬
連大老板都賞識都要考慮

勸b君早走早著啦 下個老細更好

香港地
唔讀書都做得掂過班讀死書飯產頭
炒哂班萬六佢啦

請成條team返黎係做野，唔係做朋友，leader就係要有方法管好唔同背景理念嘅人，和而不同，deliver result。

你只係問唔團結點算因爲你以為只有大家”團結”先做到野，唔知道可以有其他方法去管。

打和啦
炒左勁老，成班FG，樓豬同人屎部
SUPER~

難怪連登仔成日話社會冇上流機會
班fg就番工等放工 野又做唔到係度呃飯食
仲問點解人地咁做得野
做得野果班又比上司同事打壓 最後就等走人啦
咁升得邊個？勁既你唔想升 廢既升唔到 仲要唔比人升

成班冇學歷既廢青話要幫個老野

中年搵工普遍開價低，見過個五十幾歲，係幾間大公司浸過，做過揼石仔，做過管理層，睇佢作品同能力起碼三萬起跳，但開價18k，見完仲話可以議價

你咁叫leader你就食屎啦

你辭職啦 最唔稱職 最有問題個個係你

一句講哂 最無料果個係你
要走果個應該係你

B: 咁既進化路線注定變老屎忽
你：垃撚垃
Fg：用左鯰鯰念念魚效應都唔識增強自己既傻仔
HR：唔係揾錢又大大聲既地球癌
我：最叻鳩噏

做Team Leader都幫唔到自己啲細既去同公司爭取
咁你有咩能力帶到呢條team

你呢D咁既公司快撚D破產 執柒左佢啦

鄉土影印機

因為中年先失業 多數都驚搵唔到工 長期冇收入
所以想越快搵到另一份工越好 開價自然會低啲

Btw咩叫揼石仔

不過開頭用$10000 請人都衰啦間公司

屌，真係，一起底就發現樓主精神分裂

等睇成條team一齊走

Like the Beatles?

你大老板咁on9

肯撚定又係玩佢要走先加人工留

香港老闆就係咁仆街

一句講哂, 你唔識做lead
同埋呢D閪公司, 永無發達

好釣魚post feel

點解佢咁叻,但又肯做1萬蚊既位

50歲搵一皮野點過活
定係個故事唔係香港
還是我真心膠左

做到野又有經驗點解入職都剩係叫10k仲要肯做?
果個年代大把人f.5學歷出黎拼殺, 依家應該都好多上到管理層

一係就你篇文係作既, 一係就個老野鬼鬼地
真係唔識有經驗office工叫10k

一陣連人帶客跳糟就好笑

放人走啦 你間公司唔值得有咁好嘅員工

人地勤力到隻牛咁 又有成果
你班撚樣做野少過人 人工又高過人
大陸生意同佢傾 唔同你地傾
都唔知自己問題係邊到
你換轉係個中年佬 係人都嬲
付出同收獲唔成正比
你地學歷高過佢 但人地做到野
你地做唔到呢

純粹係管理層以及做leader既ON9，冇乜好討論

屌柒人事部

又係啲hr攪岀嚟嘅好事

保險定金融狗？

請唔請人
Fg 我13k就得 ot唔係問題

叫班HR同公司去死啦，加4k又可以幫手培訓人手又可以擴大市場，咁抵都唔去做

唔好講你，周圍都係咁，新仔返工未夠一年就想加人工，請個低低地能力又同其他正常一樣人工，其他人成日要幫佢善後，隔左一年成team走曬，留返個低既係到，無方法可以攪

B君家底好 c君出名獨到

直程遂步炒咗樓主同條team 叫中五伯自己請人帶team

第五 炒佢叫老嘢帶 請人炒fg